# JS 正则表达式

### tips:爬虫

## JavaScript RegExp 对象

### RegExp 对象

RegExp 对象表示正则表达式，它是对字符串执行模式匹配的强大工具。

#### 直接量语法

```text
/pattern/attributes
```

#### 创建 RegExp 对象的语法：

```text
new RegExp(pattern, attributes);
```

#### 参数

参数pattern是一个字符串，指定了正则表达式的模式或其他正则表达式。

参数attributes是一个可选的字符串，包含属性 "g"、"i" 和 "m"，分别用于指定全局匹配、区分大小写的匹配和多行匹配。ECMAScript 标准化之前，不支持 m 属性。如果pattern是正则表达式，而不是字符串，则必须省略该参数。

### 修饰符

| 修饰符 | 描述 |
| :--- | :--- |
| [i](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_regexp_i.asp) | 执行对大小写不敏感的匹配。 |
| [g](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_regexp_g.asp) | 执行全局匹配（查找所有匹配而非在找到第一个匹配后停止）。 |
| m | 执行多行匹配。 |

### 方括号

方括号用于查找某个范围内的字符：

| 表达式 | 描述 |
| :--- | :--- |
| [\[abc\]](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_regexp_charset.asp) | 查找方括号之间的任何字符。 |
| [\[^abc\]](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_regexp_charset_not.asp) | 查找任何不在方括号之间的字符。 |
| \[0-9\] | 查找任何从 0 至 9 的数字。 |
| \[a-z\] | 查找任何从小写 a 到小写 z 的字符。 |
| \[A-Z\] | 查找任何从大写 A 到大写 Z 的字符。 |
| \[A-z\] | 查找任何从大写 A 到小写 z 的字符。 |
| \[adgk\] | 查找给定集合内的任何字符。 |
| \[^adgk\] | 查找给定集合外的任何字符。 |
| \(red\|blue\|green\) | 查找任何指定的选项。 |

### 元字符

元字符（Metacharacter）是拥有特殊含义的字符：

| 元字符 | 描述 |
| :--- | :--- |
| [.](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_regexp_dot.asp) | 查找单个字符，除了换行和行结束符。 |
| [\w](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_regexp_wordchar.asp) | 查找单词字符。 |
| [\W](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_regexp_wordchar_non.asp) | 查找非单词字符。 |
| [\d](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_regexp_digit.asp) | 查找数字。 |
| [\D](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_regexp_digit_non.asp) | 查找非数字字符。 |
| [\s](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_regexp_whitespace.asp) | 查找空白字符。 |
| [\S](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_regexp_whitespace_non.asp) | 查找非空白字符。 |
| [\b](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_regexp_begin.asp) | 匹配单词边界。 |
| [\B](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_regexp_begin_not.asp) | 匹配非单词边界。 |
| \0 | 查找 NUL 字符。 |
| [\n](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_regexp_newline.asp) | 查找换行符。 |
| \f | 查找换页符。 |
| \r | 查找回车符。 |
| \t | 查找制表符。 |
| \v | 查找垂直制表符。 |
| [\xxx](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_regexp_octal.asp) | 查找以八进制数 xxx 规定的字符。 |
| [\xdd](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_regexp_hex.asp) | 查找以十六进制数 dd 规定的字符。 |
| [\uxxxx](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_regexp_unicode_hex.asp) | 查找以十六进制数 xxxx 规定的 Unicode 字符。 |

### 量词

| 量词 | 描述 |
| :--- | :--- |
| [n+](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_regexp_onemore.asp) | 匹配任何包含至少一个 n 的字符串。 |
| [n\*](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_regexp_zeromore.asp) | 匹配任何包含零个或多个 n 的字符串。 |
| [n?](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_regexp_zeroone.asp) | 匹配任何包含零个或一个 n 的字符串。 |
| [n{X}](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_regexp_nx.asp) | 匹配包含 X 个 n 的序列的字符串。 |
| [n{X,Y}](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_regexp_nxy.asp) | 匹配包含 X 至 Y 个 n 的序列的字符串。 |
| [n{X,}](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_regexp_nxcomma.asp) | 匹配包含至少 X 个 n 的序列的字符串。 |
| [n$](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_regexp_ndollar.asp) | 匹配任何结尾为 n 的字符串。 |
| \([http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref\_regexp\_ncaret.asp](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_regexp_ncaret.asp%29\) | 匹配任何开头为 n 的字符串。 |
| [?=n](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_regexp_nfollow.asp) | 匹配任何其后紧接指定字符串 n 的字符串。 |
| [?!n](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_regexp_nfollow_not.asp) | 匹配任何其后没有紧接指定字符串 n 的字符串。 |

### RegExp 对象属性

| 属性 | 描述 | FF | IE |
| :--- | :--- | :--- | :--- |
| [global](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_regexp_global.asp) | RegExp 对象是否具有标志 g。 | 1 | 4 |
| [ignoreCase](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_regexp_ignorecase.asp) | RegExp 对象是否具有标志 i。 | 1 | 4 |
| [lastIndex](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_lastindex_regexp.asp) | 一个整数，标示开始下一次匹配的字符位置。 | 1 | 4 |
| [multiline](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_multiline_regexp.asp) | RegExp 对象是否具有标志 m。 | 1 | 4 |
| [source](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_source_regexp.asp) | 正则表达式的源文本。 | 1 | 4 |

### RegExp 对象方法

| 方法 | 描述 | FF | IE |
| :--- | :--- | :--- | :--- |
| [compile](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_regexp_compile.asp) | 编译正则表达式。 | 1 | 4 |
| [exec](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_exec_regexp.asp) | 检索字符串中指定的值。返回找到的值，并确定其位置。 | 1 | 4 |
| [test](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_test_regexp.asp) | 检索字符串中指定的值。返回 true 或 false。 | 1 | 4 |

### 支持正则表达式的 String 对象的方法

| 方法 | 描述 | FF | IE |
| :--- | :--- | :--- | :--- |
| [search](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_search.asp) | 检索与正则表达式相匹配的值。 | 1 | 4 |
| [match](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_match.asp) | 找到一个或多个正则表达式的匹配。 | 1 | 4 |
| [replace](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_replace.asp) | 替换与正则表达式匹配的子串。 | 1 | 4 |
| [split](http://www.w3school.com.cn/jsref/jsref_split.asp) | 把字符串分割为字符串数组。 | 1 | 4 |

